何志平 行賄錄音對話曝光

港聞 | 何志平涉賄聯國兩前主席 預審文件揭錄音對話 指饋贈換商業利益
【明報專訊】 民政事務局前局長何志平涉嫌賄賂非洲國家政要一案下月將在美國開審，何志平在「烏干達計劃」控罪中被指向聯合國大會第69屆主席庫泰薩（Sam Kutesa）提供賄款，最新法庭文件披露，控方申請把更多證供呈堂，指何相近手法先後接觸及拉攏庫泰薩及其前任聯合國大會主席阿什（John Ashe），包括邀請他們來港為中華能源基金委員會活動演講，並承諾在任期後給予饋贈，反映行為屬有意識及刻意部署，是為了換取商業利益。

撐烏國總統為名匯50萬美元
何志平涉於2014年與時任聯合國大會主席庫泰薩討論該中國能源公司與烏干達政府建立合作關係。庫泰薩卸任主席後，何向庫泰薩匯款50萬美元，聲稱要支持烏干達總統穆塞韋尼競逐連任，當時對方已確定可連任。

阿什曾是澳門商人賄案被告
最新法庭文件披露，控方指何拉攏第68屆聯合國大會主席阿什的手法幾乎相同，包括同樣在中華能源基金委員會活動讚揚阿什、邀請阿什來港會面與出席演講、承諾阿什任期結束後給予饋贈。資料顯示，阿什前年去世，他曾是澳門房地產商、全國政協委員吳立勝在美國被控行賄一案被告之一。

通話形容饋贈「give and take」
文件披露，阿什2014年4月來港與何志平會面，阿什助理其後向何發信致謝中國華信能源主席葉簡明向聯合國大會捐贈5萬美元。同年6月初，何邀請阿什主持中華能源基金委員會在聯合國舉行的論壇及午餐會，控方指何在庫泰薩任聯合國大會主席時同樣邀請他。何於7月6日電郵兩名協助阿什籌款的商業伙伴，着他們勸阿什出席活動，同日何與其中一人通話。據控方的通話紀錄，該商業伙伴查問何志平有否給予阿什饋贈，何指已支付，會在討論阿什可如何幫助他們後給予主要饋贈，又形容是「give and take」。
控方指出，案件焦點在於何志平給予涉案人款項的意圖，按上述情况反映，屬有意識及刻意的計劃部署，非只為慈善，是為換取商業利益。

控方：焦點非討論政治
此外，控辯雙方向法庭提交理據申請排除部分證供。文件顯示，早前獲撤控的塞內加爾前外長加迪奧將出庭作供，以換取不檢控協議，料就何志平給予乍得總統200萬美元一事作供。加迪奧料指控何該筆「捐款」是賄款及何無興趣在乍得做慈善工作，但辯方反對引用相關證供，認為加迪奧不能評論何的動機。雙方擬傳召專家證人（見表），其中控方擬傳召美國漢學專家講解中國一帶一路政策及中國華信能源在一帶一路的角色，但控方認為焦點在於何是否賄賂，非討論政治。
明報 (2018/10/04)

推

是的 是的

Condon

如果有港共高官同商界錄音，唔知有冇give and take

香港班世界仔高官點會用電話講呢d野，用紙仔，睇完就燒咗佢

董建華驚唔驚呢依家？

立法局用whatsapp?

點解唔用？

斷到咁正

用wechat

竟然系 明報
（黨已經放棄肥平 ）

good idea

佢係咪戇撚鳩
btw爆到咁

系你老母
係

一早棄卒，d資金all in 陳凱欣入立法會

古惑仔都識用代號('切口')啦